一人帶一包梳打粉發夢（代友出post)

梳打粉 實測左兩樣嘢
1.梳打水"飽和溶液"狀態比一般純水撲滅速度明顯地快

2.中椒水後有中和能力，椒水油性用水洗只會擴大受傷範圍，現場好難有大量水沖洗嘅情況，用BB沖涼液都需要大量水，梳打粉加水塗身沖再少量水沖走已經可以。 利申：為測試，醃足成日極高濃度飽和溶液淨係少少爆擦

3.(未測試) 有手足指面對水箭龜有機會入左口，因梳打溶液未普及，無人肯用梳打溶液"浪口", 實質低濃度梳打溶液甚至可以飲落肚…(味道似傳說焙茶…)

ps. 梳打粉比生理鹽水便宜，開稀可大量製作臨時沖洗用液體，高濃度則可用於快速滅火
生理鹽水成本貴 液體亦難以大量攜帶 同埋主理一啲傷口性沖洗先係重點，一包梳打粉都係12-15蚊

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

推

行行下跌左包粉出黎你會執定係跑？

搜袋有粉直接帶走

50℃以上開始逐漸分解生成碳酸鈉、二氧化碳和水，270℃時完全分解。碳酸氫鈉是強鹼與弱酸經中和作用後生成的酸式鹽，溶於水時呈現弱鹼性。除非二氧化碳同水會著火否則唔會有塵爆既可能，比狗咬到危險性重低過糖同麵粉

推 順便研究下

梳打粉好犀利